
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [374. 猜数字大小](https://leetcode-cn.com/problems/guess-number-higher-or-lower/)

## 題目描述

<p>猜数字游戏的规则如下：</p>

<ul>
	<li>每轮游戏，我都会从 <strong>1</strong> 到 <em><strong>n</strong></em> 随机选择一个数字。 请你猜选出的是哪个数字。</li>
	<li>如果你猜错了，我会告诉你，你猜测的数字比我选出的数字是大了还是小了。</li>
</ul>

<p>你可以通过调用一个预先定义好的接口 <code>int guess(int num)</code> 来获取猜测结果，返回值一共有 3 种可能的情况（<code>-1</code>，<code>1</code> 或 <code>0</code>）：</p>

<ul>
	<li>-1：我选出的数字比你猜的数字小 <code>pick < num</code></li>
	<li>1：我选出的数字比你猜的数字大 <code>pick > num</code></li>
	<li>0：我选出的数字和你猜的数字一样。恭喜！你猜对了！<code>pick == num</code></li>
</ul>

<p>返回我选出的数字。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 10, pick = 6
<strong>输出：</strong>6
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 1, pick = 1
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 2, pick = 1
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 2, pick = 2
<strong>输出：</strong>2
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= n <= 2<sup>31</sup> - 1</code></li>
	<li><code>1 <= pick <= n</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)
- [交互](https://leetcode-cn.com/tag/interactive)

## 相似題目

- [第一个错误的版本](../first-bad-version/README.md)
- [猜数字大小 II](../guess-number-higher-or-lower-ii/README.md)
- [找到 K 个最接近的元素](../find-k-closest-elements/README.md)
